# ABC057

2018-03-25 16:04

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAKn0486u-J-U7gjNnbEwffa/ABC057?dl=0

## A - Remaining Time

- a,bを足して24を超えるなら24を引く
  - 24の剰余を出力すればよさそう

16:08

## B - Checkpoints

- abの各行をcdのリストと比較する
  - 距離の最小値を更新して、そのときのcdのインデックスを記録する
  - cdのリストが終わった時点で、記録したcdのインデックスを出力する

- 16:37
  - またしても問題文を読み違えてWAを出した
    - n -> 学生数、 m -> チェックポイントの数なのに、両方nでやっていた
  - 初期の最小値の設定を十分大きくしなかったため、最小値が更新されなかった
    - 最終的に`1 << 31`としたが、最初は入力の最大値`10^8`に設定していた
    - 入力の最小値が`-10^8`であることを考えるとその4倍は必要だった

16:40

## C - Digits in Multiplication

- 入力の最大値が`10^10`ということでまともに因数分解しないほうがいい？

- 求めたいのはnを2つの整数の積で表したもののうち、大きい方の桁数の最小値
  - 2つの数の積でどちらも大きさを近づけたいなら平方根？
    - 平方根が整数ならその値が答え
    - 整数でないならそこから1ずつ引いてmodが0になるところが答え

- 17:17
  - 修正まで完了しました
  - 自分で考えた解法で正しかったようです
  - が、コードを簡略化しようとしてルートから約数を探していくところで`upto(n)`にしてしまったせいでTLEを起こしました
  - 平方根の値は逓減していくので、大きい値になればなるほど平方根ともとの値の差は広がります
    - 例: 16 -> 4; 8100 -> 20
  - なので、ルートから約数を探すときは上（nに近づける）ではなく下に見ていくほうが処理時間が短縮できます
  - こういう数学的なセンスはもっと経験を積まないとだめですね